影相其實前期技術同後製一樣咁重要

唔講商業同生活相, 攝影係藝術成份較多
好似有最好既車但唔識TUNE一樣係無用
所以前期角度燈光罷位做得唔好, 你再TUNE到識飛都無用,
但係而家數碼年代, 更加簡單靈活可以去表演你想要既效果,
彌補數碼先天既不足, 前後製係一門高深學問,而且係門專門技術,
你只識一樣只會固步自封, 要做到自己認為完美既作品比較難
好既攝影應該兩樣都可以做得好好為目標先係, 對作品有增值而不會過火

如果大家想技術交流, 可以試下同一次po一張直出加一張成品, 放埋一齊
再講下點後製, 大家先可以交流研究, 藝術既野無話對與錯, 只有多唔多人接受同欣賞
我唔po相喇廢事來來去去都個幾張, 無乜相

利申:重口味飛機友

簡單啲睇，影相 咪是 拍攝電影 嘅 迷你版，不過衹得硬照。

若果想 張 相片 有最好嘅效果，一樣要做好前期 構思、計畫、籌備 和器材準備。

有啲效果，必須要 打燈先 做到。 而即使用自然光，可以做到類近效果，不過陰天點算。

陰天先係影某D野既好時間, 唔同器材同環境睇你點利用既姐, 人係生既, 相機係死既

啱呀。所以要多學習和靈活變通。

分享 1 張舊相， 2013年 用 Sony NEX - 6 影 .

直出效果

用 Lightroom 5 執

絕對認同兩者都同樣重要

原裝

後製

我意思係咁, 我PO 兩張出殷講下先啦
我通常會做既係白平衡, crop下,
最重要係用vsco 或 rni, 因為好唔鐘意我呢個組合既數碼味, 但係換機又好煩,
所以而家係唔係都用左vsco fuji 或rni kodak 先, 快靚正, 在重口味裡面已經算無咁猛
用完vsco就係咁二較黑位白位, 基本上好快攪完, 無乜野特別要執, 因為唔係商業
但係有D 會crop我好勁下, 因為白平衡唔差太遠可以後製, 最緊要快,
crop 如果真係唔夠遠又無時間都會影正左先再crop, 起碼影到, 唔影影乜都無

漸層由光位看到影得好好, 無堆過頭, 但係黑位推得太光而無左立體感, 氣勢就無左
建議黑位 + 8% 同加 5% contrast,
另外呢D software推得太多會有"哄" 例如人已經見到有陣氣圍住

好呀！ 多謝你嘅提議！

張相 當年執過一次，冇再番執過。

宜家我轉左用 Capture One 同 識左 Photoshop，應該可以執得好啲

想請教下個哄點解決？ 成日遇到

其實冇咩心得，純粹睇唔慣raw相太flat，加上vsco preset太方便，所以都會多手執下相
同陳生差不多，用左preset後再細執下d 光暗、對比、sharpness之類就攪掂
慣左好快手就執完，反正大部份都係旅行相係放上網share下，唔洗太盡善盡美

班門弄斧先。

首先，有哄是因為 參數 調整過度。 參數可能是 shadow，black 推光，或者 sharpen 太多。可以試下把 數值調低。

另外，執相 有分 global 和 local adjustment 2種。

若果你在 lightroom，直接調整 shadow ，black，係屬於 global adjustment。 即是全張相調整。最容易起哄。

要效果理想，應該要採用 local adjustment 嘅方式。開 layer，逐個 部分 去執。 仲要利用 feather 等技巧，霧化邊緣， 咁就算 數值高啲，都唔會有（咁多）哄

即刻 用 capture one 執個 新版本

舊版本

新版

唔識PS只可以唔好推咁勁, 或影大包圍解決

Layer 重學緊 成日覺得好煩無仔細學，channels 都係，開左個頭無睇落去

呢樣真, 腸你張相, 原裝係細緻, 但係就係無左個陣味
用左扮菲林色, 成個氣氛出左黎, 我而家都唔執著係細緻同noise個D, 味道最緊要, 但點咩味岩自己仲有排考察

都識少少，都有方法執到無哄，但仲揾緊啲快啲嘅方法 成日都搞好耐

明顯有經驗之後準確左好多

Btw 學到野 thanks!

另外我教大家一個小技巧, 唔用或用左vsco, 而黑色係-- 既時候,
有方法可以更加改善得似何黑位

開effect layer -->黑白 -->轉柔光15-30% 隨意

係非常好用既簡單方法

俾面 俾面

我宜幾年都透過 youtube 學左唔少執相 嘅理念，流程。

剛剛關左電腦，聽日 分享下 啲 片。

黑色係-- 既?? 唔明

vsco 咪有D 將黑位拉光之類, 但係無咁真賁, 或普通相你都可以試下用
Example -->
Vsco Kodak Gold 200-
Vsco Kodak Gold 200--
Vsco Kodak Gold 200---
Vsco Kodak Gold 200++
Vsco Kodak Gold 200+++

too long haven't read yet 留名學嘢

近排學緊執相
多數都係用Lightroom
有個好無知嘅問題想膚教下各位巴打
巴打成日提話"用Vsco preset"
其實係真係電腦有個執相程式係vsco
定係只係Lightroom /PS 入嘅preset嘅名？

利：知道電話有vsco app

lr ps既prese.名， 常用有兩隻牌子模擬菲林用
vsco同 rni

啱啱上vsco個官網睇到好似59.99 十幾個preset咁
想問係淘寶買果d會唔會有好大分別
見淘寶好似幾十蚊hkd就可以買齊哂
btw唔該哂陳巴打

lm學嘢

你同問睇翻版同正版dvd有咩分別
人大左afford到就支持吓正版啦

陳生好有heart

可惜好多人都係好似啲“老前輩“話齋
執過嘅相只能叫做圖片
用閃光燈都係錯：變成圖片

我一樣可以話未執過既相只係低級技巧

我真係唔會浪費時間同班老patpat拗

每一樣野都會跟著時代變遷
攝影亦一樣
但係有幾多個明白？

唔知那些強調不能直出嘅人，係咪食野 全部都是 蒸 或者 打邊爐，而且唔落任何調味料咧？

曬氣，那些人 根本就 唔識 、冇動力去學 執相。然後站在高地肆意批評。

執相 跟 煮食調味料一樣，是一個手段，去 服務 、強化 相中嘅內容，帶出 內涵。

當然 ，有部分人執相 係幾重口味，唔啱我口味，但唔會話差。大家口味唔一樣好正常。

唔好撞牆啦，我相信嫌煩嘅人不在少數 ，其實 我都是其一

我 Photoshop 識得好少，主要是用 Nik Collection。

你用開乜嘢軟件 執相呀？

若果是 Lightroom，一般自娛嘅相片，已經好足夠噶啦。 透過brush ，layer 功能，都做到好多效果。

黃金比例個爆旋陀螺呢？

唔止唔識影，你地連執都唔識，笑笑撚死我啦。

其實真
你知道後期做到乜 前期可以影成點去就到後期做得好D
又或者知道後期有D野做好麻煩, 前期影會方便D咁就前影做左佢
唔係不嬲都應該係咁架咩

其實你唔出圖都算
咁你覺得佢地啲圖執錯唔識執
咁你大人大法慈悲教吓我地啲平民
何為執相

youtube 上面有好多 lightroom 嘅教學。

有段時間，我經常睇以下這位。先聲明，佢 拍攝風景多，而且好重口味。
口味唔啱我，但透過佢嘅教學，學識左好多技巧 和 執圖嘅思路。自己將參數調低便可。

看看能否幫到你

我lightroom photoshop都有用啊

好，真係要揾時間睇睇，我主要影人多女朋友，主要想學執好膚色，我digital 用nikon，不過相信方向都係共通掛

我覺得未執果張靚d喎
執左果張好似成面老泥咁

若果影人嘅話，我介紹嘅 channel 就真系唔多啱啦。

你在 youtube 搜尋 “lightroom portrait ”好啲啦

My mother is a woman.

我都覺得原圖個人膚色好紅潤 執完變咗肝病，老老實實

用到都要識執，其實無乜所謂既分享下
個個以為執到寶用左rni就變大師咩

唔洗理佢，只係一個含撚貓都不如唔敢出相既廢物，正一無撚用，何况睇到佢最近講相既taste, 話做呢行？ 我公司d係真係佢入黎見工都指住笑佢傻閪